<resources>
    <string name="app_name">KP2.0</string>

    <string name="num1">Крепость орешек</string>
    <string name="map11">59.953992</string>
    <string name="map12">31.039790</string>
    <string name="date1">Основана в 1323 году на Ореховом острове и занимает всю его территорию.</string>
    <string name="opex">За время своего существования успела побывать в собственности шведов на протяжении почти столетия, а позже утратило первоначальное военно-оборонительное значение и использовалась, как тюрьма. В период ВОВ сильно пострадала. Солдатам, защищавшим крепость, посвятили памятник, установленный здесь же.</string>

    <string name="num2">Тихвинской монастырь</string>
    <string name="map21">59.653162</string>
    <string name="map22">33.521102</string>
    <string name="date2">Основан в 1560 году. Располагается на одноимённой реке в одноименном городе.</string>
    <string name="tih">В начале XVII находился в шведской осаде. В 20-х годах помещения мужского монастыря перестали выполнять прямые обязанности, спустя десятилетие его и вовсе закрыли. Самая важная реликвия – икона Божьей матери, считающаяся чудотворной. В 1995 году РПЦ ввернула контроль над обителью, чуть позже на место установили и икону.</string>

    <string name="num3">Больщой Гатчинский дворец</string>
    <string name="map31">59.5633032</string>
    <string name="map32">30.108686</string>
    <string name="date3">Построен в середине XVIII века. Композиция является симбиозом замка эпохи средневековья и резиденции.</string>
    <string name="gatc">Архитектурный стиль – классицизм. Он же присущ и интерьерам дворца. Неоднократно перестраивался, изменения касались отделки фасада, ремонта не которых помещений и парковой зоны. Был разграблен и сожжён фашистами. После войны велось активное восстановление. Реставрационные работы ведутся до сих пор.</string>

    <string name="num4">Саблинский памятник природы</string>
    <string name="map41">59.670726</string>
    <string name="map42">30.779249</string>
    <string name="date4">Основан в 1976 году. Располагается в Тосненском районе.</string>
    <string name="sablin">Природный ансамбль раскинулся на территории, превышающей ста тридцати гектар. Пара водопадов, каньоны, пещеры, две реки – природные красоты на любой вкус. В прошлом тут добывали кварцевый песок, однако промысел уже давно свернули. У этого места богатая история, связанная с войнами и выживанием. На данную тему также можно найти объекты в заповеднике.</string>

    <string name="num5">Староладожская крепость</string>
    <string name="map51">60.001131</string>
    <string name="map52">32.292431</string>
    <string name="date5">Построена приблизительно в 862 году. Хотя внешне крепость выглядит хорошо, реставрационный период затянулся.</string>
    <string name="stav">Восстановление требовалось башням и участкам стены. История крепости неразрывно связана с противостоянием со шведами. В более поздний период в окрестностях проводились раскопки, ставшие основой для многих исследовательских трудов. В 1971 году на территории комплекса открыт краеведческий музей.</string>

    <string name="num6">Парк Монрепо </string>
    <string name="map61">60.728784</string>
    <string name="map62">28.7202632</string>
    <string name="date6">Находится на окраине Выборга на берегу бухты Защитной. Расцвет территории связан с усадьбой президента Санкт-Петербургской Академии наук.</string>
    <string name="park">Он посвятил её развитию много времени, особенно после выхода на пенсию. Его наследники продолжили украшать парк, ставя скульптуры, вписывающиеся в пейзаж. Сейчас ведётся масштабная реконструкция, но территория открыта для посещения с некоторыми ограничениями.</string>

    <string name="num7">Крепость Копорье</string>
    <string name="map71">59.709010</string>
    <string name="map72">29.032521</string>
    <string name="date7">Заложена в 1237 году. Находится на берегу Копорки.</string>
    <string name="koporie">Будучи памятником средневекового оборонительного зодчества, никогда не реставрировалась. С одной стороны это позволило сохранить архитектуру без изменений, с другой – состояние крепости среднее. За свою историю несколько раз переходила под руководство шведов. Получила статус музея в начале 2000-х. Открыта для посещений с экскурсоводами и без.</string>

    <string name="num8">Крепость Корела</string>
    <string name="map81">61.029985</string>
    <string name="map82">30.122003</string>
    <string name="date8">Построена на рубеже XIII-XIX веков. Находится в районе Приозёрска.</string>
    <string name="Korella">Архитектура не совсем типична для укреплений такого типа. Стены очень толстые, но ниже, чем обычно. Это свидетельствует об изменении в вооружении противника и адаптации строителей. Некоторый период принадлежала шведам, позже была отбита. Финны захватывали её в начале 40-х, хотя быстро потеряли.</string>
</resources>